謝展寰：喉管可能是傳播途經 為穩妥決定撤離沙田瀝源邨祿泉樓部分居民

沙田瀝源邨祿泉樓再多一名72歲男子初步確診新型肺炎，當局決定疏散祿泉樓2至15樓的「10」及「12」單位住戶，涉及約1百人，需入住檢疫中心。

環境局副局長謝展寰表示，懷疑祿泉樓5宗個案的感染源頭，是來自「12」單位，發現其他感染單位都是與源頭個案同層或樓上樓下單位。雖然到現場視察後，未有發現涉事個案單位的氣喉氣窗有明顯問題，在渠口取走的樣辦亦無病毒，房署檢查其他涉事單位亦未見有問題，但他表示，再多一個初步確診個案來自「12」單位，認為喉管亦可能是一個傳播途經，決定安排居民撤離。

謝展寰表示，「10」及「12」單位中間的馬桶位置氣喉有連接，雖然經此方法傳染的機會不大，但不排除病毒有機會由「12」單位轉移至「10」單位，認為穩妥起見，安排有關單位的住戶撤離，可讓房署檢查和消毒。

他又表示，同層確診個案的單位，在源頭個案的對面，兩個單位的喉管分離，預計最有可能經環境因素傳染，包括大廈出入口的推門及幾個單位的信箱在附近位置，可能經不同途徑傳播。

沙士淘大重現？

哇，連登更新咗之後出埋條link嘅縮圖，正

.

呢d真係防不勝防
邊諗到出街戴晒口罩消晒毒
然後俾屋企條喉玩起左
真係命運黎

起初青衣都係

時間證明左結果係點